%@metapost:603dmtousdm13.mp
%@Dif:3
\begin{myenumerate}
\item Recopie et complète le tableau qui donne le périmètre du carré et l'aire du carré en fonction du côté.
\begin{center}
\begin{tabular}{|c|c|c|c|c|c|c|c|c|}
\hline
Côté du carré (en cm)&0,5&1&1,5&2&2,5&3&3,5&4\\
\hline
Périmètre du carré (en cm)&\phantom{1,5}&\phantom{1,5}&\phantom{1,5}&\phantom{1,5}&\phantom{1,5}&\phantom{1,5}&\phantom{1,5}&\phantom{1,5}\\
\hline
Aire du carré (en cm$^2$)&&&&&&&&\\
\hline
\end{tabular}
\end{center}
\item Construis un graphique correspondant à celui ci-dessous puis
place les points qui représentent le périmètre du carré en fonction du
côté.\\Les points sont-ils alignés ?
\[\includegraphics{603dmtousdm13-3}\]
\end{myenumerate}